如果將昭和rider動畫化……

會唔會可以將rider推上另一個高峰？？
有時睇番d故事設定，發覺昭和rider其實都有唔少黑暗或姐值得深入念既地方，但偏偏真人版拍攝就拍到好似鬧劇咁……

假面騎士的原型《The Skull Man》2007

出自特攝大師「石森章太郎」之手的《Skull Man（スカルマン）》，
其原作是在1970年推出的漫畫，並以身為知名特攝影集《假面騎士》的原型
而聞名。

於1971年開始播放的假面騎士，當初作品還在構思階段時，負責人物設
定的石森，提出了「假面騎士Skull Man」這個應用Skull Man設計的角色原
案，但電視臺的長官在審核後，以「希望能採用全新的角色」與「骸骨的造
型不適合在吃飯時間出現（晚間七點）」這兩個理由，退回了石森的提案。

因此感到失望的石森，在之後畫了許多人設圖，對Skull Man有相當執
著的他，在過程中察覺到Skull Man的頭部造型，與昆蟲相當類似，所以靈
機一動的石森，便畫出了以飛蝗為造型藍本的假面騎士，然後電視臺高層也
接受了這設定，於是眾所周知的假面騎士就此誕生。

Skull Man的動畫版是在2007年開始播放的，而動畫開播的前夕，還另
外播放了《Skull Man 闇之序章》這部僅有一話的真人影集，劇情跟動畫版
沒啥關聯，感覺比較像宣傳片，用來介紹Skull Man的世界觀。另外，飾演
男主角的「細川茂樹」，之前也演過《假面騎士響鬼》的主角。

動畫與漫畫版的劇情不同，故事內容是講：位於平行世界的日本，在歷
經二次大戰後總算又復甦起來。作為舞臺的大型商業都市「大伴市」，於近
期接連發生神秘殺人事件，且有些人在案發現場目擊到，一個戴著骸骨面具
的怪人。他就是兇手的說法，在民眾間謠傳著，並有了「骸骨男」的稱呼。

在劇中被稱作骸骨男的Skull Man，這裡來介紹一下他的設定。頭上戴
的骸骨面具，可讓裝備者獲得超人般的身體機能，但也會對肉體造成強大負
擔，若長時間裝備會有死亡的風險。而面具本身會保存歷任裝備者的記憶，
藉此讓新的裝備者，迅速獲得所需的知識與戰鬥技術。簡單講就是，即使沒
學過任何格鬥技的素人，也能在戴上面具後，立刻變成戰鬥專家。

真係第一次見

拉打spirit漫畫有出過場

W 大叔

類似的有電腦奇俠,既有真人又有動畫化